<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
    studente: Francesca Parra
    matricola: 545680
    corso: Codifica di testi 2019/2020
-->

<!-- Codificare un articolo di rivista -->
<!DOCTYPE TEI SYSTEM "tei_all.dtd">
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title> La "silenziosa" estinsione delle giraffe </title>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition> Digital Edition <date when="2020-10"> October 2020 </date></edition>
                <respStmt>
                    <resp> TEI P5 conversion by </resp>
                    <name> Francesca Parra </name>
                </respStmt>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher> Università di Pisa </publisher>
                <date when="2020-10"> October 2020 </date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblStruct>
                    <analytic>
                        <title> La "silenziosa" estinsione delle giraffe </title>
                        <publisher> www.rivistanatura.com </publisher>
                    </analytic>
                </biblStruct>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <idno> ES10 </idno>
                    </msIdentifier>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <front>
            <titlePage>
                <docTitle>
                    <titlePart type="main"> La "silenziosa" estinsione delle giraffe </titlePart>
                </docTitle>
            </titlePage>
        </front>
        <body xml:lang="it">
            <pb n="1"/>
            <div n="1">
                <p>
                    Si mobilita anche <placeName> Hollywood </placeName> a favore della campagna <hi rend="bold"> #StandTallForGiraffes </hi> (stai in piedi a testa alta per le giraffe) per fermare il commercio illegale di animali selvatici, in particolare di giraffe. 
                </p>
                <p>
                    Le celebrità del cinema e delle serie Tv collaborano con l’ente per la conservazione <orgName> <hi rend="bold"> Space for Giants </hi> </orgName> per proteggere la fauna selvatica a rischio dai bracconieri.
                </p>    
                <p>
                    A causa della crisi dei finanziamenti per i progetti di conservazione, causata dai problemi economici dovuti alle misure anti <term> Covid </term>, 
                    <hi rend="bold"> c’è un disperato bisogno di aiuto </hi> per sostenere i ranger della fauna selvatica, le comunità locali e il personale delle forze dell’ordine 
                    per prevenire i crimini contro la fauna selvatica.
                </p>   
                <p>
                    A sostegno alla campagna #StandTallForGiraffes, che cerca di vietare l’importazione di giraffe in America, si è aggiunto anche l’attore della <hi rend="bold"> serie Tv <hi rend="italic"> Breaking Bad </hi> </hi>, <persName> Aaron Paul </persName>.
                </p>
                <p>
                    In una dichiarazione congiunta con la moglie attrice, <persName> Lauren Parsekian </persName>, <persName> Paul </persName> ha appoggiato la missione di #StandTallForGiraffes, dicendo: 
                    <q> «Noi, come esseri umani, abbiamo la responsabilità di proteggere queste creature vulnerabili e magnifiche, che hanno portato tanta estrosa gioia in tutte le nostre vite. Nella vita dei nostri figli». </q>
                </p>
                <p>
                    <persName> <hi rend="bold"> Louise Linton </hi> </persName>, attivista per il benessere degli animali e moglie del <term> Segretario del Tesoro degli Stati Uniti </term>, <persName> Steve Mnuchin </persName>, ha dato pubblicamente il suo sostegno alla campagna rivolgendo un appello diretto al <term> Segretario degli Interni </term>, <persName> <hi rend="bold"> David Bernhardt </hi> </persName>, su <term> Instagram </term>: 
                    <q> « Segretario <persName> Bernhardt </persName>, gli <placeName> Stati Uniti </placeName> sono uno dei più grandi mercati per le pelli di giraffe e questo deve cambiare. Ci tengo alla salvaguardia del nostro regno animale e so che anche voi ci tenete». </q>
                </p>
                <p>
                    Le giraffe sono in grave pericolo di estinzione a causa della richiesta di parti del corpo e della pelle. 
                    <hi rend="bold"> L’ <placeName> America </placeName> si è rivelata essere uno dei maggiori importatori di pelle di giraffa; la si usa per fare di tutto, dalle copertine della Bibbia alle scarpe. </hi>
                </p>
                <p>
                    L’ <term> Unione internazionale per la Conservazione della Natura </term> <hi rend="underline"> (<orgName> IUCN </orgName>) </hi> ha recentemente aggiornato la sua lista rossa delle specie minacciate, inserendo nella categoria di <q> “pericolo critico” </q> le sottospecie <term> <hi rend="bold"> giraffa nubiana </hi> </term> (<foreign xml:lang="lat"> <hi rend="italic"> Giraffa camelopardalis camelopardalis </hi> </foreign>) e quella del <placeName> <hi rend="bold"> Kordofan </hi> </placeName> (<foreign xml:lang="lat"> <hi rend="italic"> Giraffa camelopardalis antiquorum </hi> </foreign>), mentre la <hi rend="bold"> Rothschild </hi> (<foreign xml:lang="lat"> <hi rend="italic"> Giraffa camelopardalis rothschildi </hi> </foreign>) è considerata <q> “quasi minacciata” </q>
                </p>
                <p>
                    Le stime sullo stato delle giraffe dicono che negli ultimi <num> 30 </num> anni le popolazioni di giraffa in Africa siano diminuite fino al <num> 40 </num> %. Attualmente sono solo circa <num> 68mila </num> le giraffe rimaste libere in Natura.
                </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>